3火龍燒「雀鳥天堂」 南生圍大火燒17小時終熄滅

【08:15】消防停止動員，火警大致撲熄。
【06:30】消防仍在場撲救。
【02:51】火警仍未救熄。
【00:30】山火焚燒逾10小時，火勢受到控制，火龍縮短至約3米長。
【20:15】現場發現5處火頭，飛行服務隊派出直升機投擲水彈，山火至今5小時仍未救熄。

下午3時18分，有行山人士途經米埔南生圍發現山火，大量濃煙升上半空，火龍及濃煙蔓延至行人路旁邊草叢，部分途經的巿民紛紛掩鼻離開。消防接報到場，發現有3條火線，一條長達20米，另外兩條火線各伸延10米。消防動用3個消防水泵灌救，暫未完全撲熄火種。起火原因有待調查。
據網民拍得的照片，疑由於部分行人路旁草叢或樹木著火，致上址部分行人路及單車徑被濃煙籠罩，但部分單車客仍「好少理」，繼續踩單車。
記者傍晚在南生圍近聯興圍一帶視察，發現約有5處火頭，政府飛行服務隊派出直升機投擲水彈協助救火。現場消息稱，暫無發現有人受傷。由於消防在現場無法拖喉灌救，遂以山火拍協助拍熄火種。附近居民稱，附近大量芒草及蘆葦起火，讓火勢迅速蔓延，估計燒毀百畝地。消防員仍在現場救火。
南生圍是雀鳥天堂亦是香港的後花園，有令人心曠神怡的綠洲景色迷人，是觀鳥和郊遊好去處。

片:

起樓

綜地終於可以收哂黎起樓

如果係緃火
放嗰條撚樣祝你俾人滅口橫屍街頭
指使嗰個俾中共充公資產收歸國有

地產商放火？

記者傍晚在南生圍近聯興圍一帶視察，發現約有5處火頭，政府飛行服務隊派出直升機投擲水彈協助救火。

你話唔係"畜牲"做既都無人信

南生圍是非 我細細聲講給你

垃圾政權無所不用其極！
官商鄉黑共大勾結成犯罪集團！

尋日都唔係好乾燥啫

梗係要當眾監生燒死放火同指使嗰兩條撚樣啦
跟住拎啲骨灰遊街示眾

This is Hong Kong

又可以起樓

岩啦 平時係局冇野做

發展商全面進場

我來自甜心

班死仆街為錢咩都做得出...

九成九九九九九

夢裏燃燒家鄉

大家太陰謀論喇 其實係有五道天雷打左落南生圍 天意黎

玄牛

外景勝地已成歷史

燒晒佢起樓啦

政府又會用幾千萬去研究保育生態價值 又有一筆錢

當然啦 要係隔黎起啲豪宅先保到育架嘛

燒埋濕地公園啦笨柒

唔願信命田生早注定

起樓，社區向前走。

鋼練劇情, 火燒家園

玄牛夢裡燃燒家鄉

縱容畜生獸性

破壞情度點

好似仲消緊喎

燒

五雷轟頂 皇天擊殺

子孫後代全部殘疾

未熄，仲燒緊

放火死全家

又係玄牛？

燒雞

屌 未去打卡呀

燒撚咗都咪俾佢哋起

去都未去過就比人燒到稀巴爛
放火個個我祝你全家含包散

5處火頭 大家知咩事

南生圍昨日下午失火，山火焚燒17個小時後，今早8時左右救熄。現場消息指山火現場約有5處火頭。

然而今日下午約三時，消防接報南生圍對開又有山火，目前正在撲救。

南生圍近年來曾多次發生火災，但警方調查至今一直未有進展。

2017年11月28日
南生圍離奇乾塘！數千鰂魚疑缺氧瀕亡

起樓GOGOGO

恆基接左海航蟹貨，好等錢洗咩？

南生圍耐唔耐就有火警咁

放火既撚屌祝你全族生cancer
女既世代為娼
男既永遠做搵朝唔得晚既勞工，夜晚仲要比人屌屎忽
子孫永遠5歲死於非命
祖先墳頭比人爆破再曬黑狗血，屌你老母

好耐冇聽過玄牛改歌，開返嚟聽下先

D文青又可以去影相

終於可以起樓

其實燒左同起樓有咩關係

減低生態價值 後改變土地用途 起樓
邊個那邊有地就係

南生圍真係好旺火, 希望發展之後依舊咁旺

塊地就恆地既
佢間野一直想發展南生圍
但城規會又唔批
跟住啲樹隔一排就會識自燃

南生圍發展計劃過去20年一直存在爭議，恆基旗下發展商「南生圍建業」（Kleener Investment Limited）於1994年獲准在米埔自然保護區附近，發展一個有18個洞的高爾夫球場及住宅發展項目，至2010年向城規會遞交藍圖時，城規圖指藍圖涉及重大改動，因濕地保育原因不獲批准，需恒地一方重新申請發展許可，恒地一方曾就事件提出訴訟，惟去年2月被終院裁定恒地敗訴。

但凡講到地 食相幾難睇都照做

心痛
利申騎牛撚

呢頭講緊發展南生圍
果頭就有人放火

屌你老母做到咁仆街為左起樓發展

一發生慘劇，點解你地咁確
定係田生做呢？人地打開門
係一間老實公司，你地咁屈
田生，唔怕有報應咩，唔怕
生仔無屎忽咩，正所謂人在
做，天在看。

都唔明你地點解咁針對田
生，每個人都有呀媽生，
咁樣作詞去屈人地有無野
呀你地，星期日放假就訓
覺，真係聽到火都黎埋，
蕭李素寶上！

咁潮濕都會有山火

咁係咪燒左就一定批到?

玄牛收地了

增加土地供應

理撚得你，燒左先算

警方點講？係咪意外，火警起因冇可疑，定有人放孔明燈？

四叔

你唔俾係政府放

啲持份者都有可疑

你知我知單眼佬都知咩事

不過黑警就係唔會查

多謝四叔，多謝田生，橫掂早兩年連受保護嘅米埔都夠膽剷，選舉完梗係即刻消滅南生圍，同豬閪迪裏應外合製造棕地

米埔都搞啦
你估唔會搞濕地公園咩

車隊倒泥頭「肢解」米埔紅樹林
毀具科學價值地 工人穿中國建築外套

轉載自高登

3處唔夠做嘛

神跡

你無聽過殺人放火金腰帶咩？

冇㗎啦，連議事規則都改埋，將來立法會都會係一致通過支持發展南生圍
未去過又想睇嘅真係呢個禮拜好快啲去睇埋
嗰到我相信好快又會起火，個水塘就嚟填好
多謝四縮，多謝田牲 香港地產商有錢佬真係高質有文化

咁中意燒 點解唔放火燒自己條j 希望有關人士不得好死

所以四縮一直冇孫抱

今次真係變熟地。官商鄉黑

屌你老母
所有持份者男男女女世代為奴
長命百歲, 百病纏身
白頭人送黑頭人
男既做鴨女既做雞

無左南生圍做緩衝，下次再黎天鴿元朗就浸到澳門咁

上次浸到咁出，南生圍起完樓後，打大風應該成堆豪宅變晒水底建築 做晒海底奇兵

會唔會因為多咗人覺得要被消滅嘅時候去睇
唔覺意見到有唔知咩人縱火 之後篤灰
不過呢啲野通常都係無名無姓嘅做

我樂見

人為

冇用，米埔都咁，差佬最多咪話會調查，跟著冇下文，米埔咁明目張膽都只係罰四萬咋

車隊倒泥頭「肢解」米埔紅樹林
毀具科學價值地 工人穿中國建築外套

屌你老母落order 放火者死全家

定啦，唔係四縮就申熊基

邊條仆街放火呀 屌

我成日都諗唔明

呢d實牙實齒既民生野唔做d政客去曬邊?

唔係話飯民班垃圾, 咁本土呢? 呢d都叫做本土野掛

你講豬閪迪?

有棕地可以發展

唔明日日講港獨離曬地但係直接影響民生既野就冇人做

發夢見到警察拉到人啦！話係一班mk佬玩wargame想用火攻！close file！
我開心到彈醒

而家咪製造棕地囉 多謝不遷個老竇啦

成日問本土係邊，依家叫自己本土未去到南生圍都已經比差佬圍啦

本土已經兔死狗烹啦，仲會有邊個幫你

問題係人地成班黑社會黎, 你幾個議員仔入去耐佢咩何, 而家擺明警黑合作, 炒大佢咪係圍村入面交兩個道友出黎, 真係吹佢唔漲

地產商根本唔果到生態價錢
根本唔在於啲植物
果到啲植物係啲極粗生野草
你點燒佢都係幾個月生返做咁嘅樣
只要果到一日未發展 都好快回複到個生態

傳媒呢，公眾輿論壓力呢? 肯定交完兩個道友一定唔會咁hiu張

kick手既野唔做 就日日打飛機

所以成日起火都冇事 另類獅子山精神 不過米埔就真係rip

冇用㗎，而家政府罷明唔會委協，除非日日去守衞日日去勇武行動，否則南生圍冇㗎啦

連登久唔久就有你呢d on 撚鳩，乜都問本土去邊

屌放火既一定有報應 報落身邊既人到仲撚慘

傳媒而家就報緊啦, 電台網台都嘈緊ga... 你有咩高見點做? 而家搞個遊行都冇人去, 你想飯民廿個入去輪班7x24守南生圍?

或者你咁有熱誠就自己帶頭入去做, 我一定支持你, 只係係網上問解無人做野, 你唔係人?

有咩問題?

問左好多年啦 唔係從政黎做咩 外國既政客就做到呢d實事

香港比較似哲學家

咁請問唔認為自己係本土，但又認為自己係香港人既人，係咩心態？

成日要本土派出手，自己就unun腳，人地出黎又話人暴力係鬼，唔出說話人西瓜，呢d 係人唔係？

春天都咁乾燥 好反常呀可？
突然好擔心啲golf場 你知啦 富豪後花園嘛

做得最多咪係松炎

又起樓俾新腥港人住

香港唔做陰側野點發達